【減肥迎夏日】 IU飲水快速減肥法 究竟work唔work？

【減肥迎夏日】
IU飲水快速減肥法 究竟work唔work？

港聞

社交媒體不時會流傳一些新興減肥法，其中兩種近期較多人談論的方法，分別有「喝水快速減肥法」及「生酮飲食法」，有不少名人巨星捧場客，不過註冊營養師提醒，無論用何種方法，最重要是注意飲食均衡，否則可能減肥不成，反致一身病。

【喝水快速減肥法】

其中一個受熱捧的減肥法，來自韓星IU。IU去年接受訪問時提到，為求拍攝工作時出現「V面」，她會在工作日前七天，首五天每日飲大約3,000毫升水，令排尿量增加，至第六天停止喝水時，身體因未能適應而繼續有利尿效果，於是第七天臉形會較尖瘦。

美國註冊營養師詹佩鳳說，此方法能幫助排去身體過多的鹽份，有助去水腫。此外，飲水有飽肚感，都有助瘦身。：「大腦對於肚餓及口渴的訊息，其實是同一個接收點，即是說，其實有時只不過是口渴，但身體就會有種感覺是肚餓，於是就去吃東西。其實定一定神，喝一杯水，有時已經沒有了肚餓的感覺。所以多飲水對於減磅有幫助。

她又指，每日飲水3000毫升並非無可能，但必須要攤分全日飲用，否則在短時間內飲下大量清水，會出現「水中毒」，即低血鈉症，會出現頭暈、頭痛、作嘔等徵症，嚴重的有機會死亡。

【生酮飲食法】

聲稱可以任食高脂肪食物的生酮飲食法，原本是用以治療有癲癇症的兒童，但發現其「副作用」會令人在短時間內變瘦。詹佩鳳說，此方法的原理，是將飲食中的脂肪含量比例大大提升，維持蛋白質攝取，但將碳水化合物每日攝取量減至20至30克，大約等於一個蘋果，或者兩個雞蛋大小的白飯。

「因為身體見到只有很少碳水化合物吸收，於是會進入『飢餓狀態』，身體會轉為燃燒肝醣，如果肝醣都用完了，就會開始燃燒脂肪，從而達致消脂功效。

不過，她不建議採用生酮飲食法減肥，因為一般人難以自行準確控制脂肪及碳水化合物的比例，加上整個過程亦需要監察血壓及蛋白尿等的各項生理指數，長遠有可能對心臟或腎臟造成壓力。停止生酮飲食，亦有機會令體重反彈。

「這方法與天然飲食比例，非常不同，所以停止了，回到普通飲食，體重反彈情況相對上亦會比較多。」

韓星減肥法你都信

韓國練習生10個用呢d招9個頂唔住死淨果個就係台上比你見到